{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vacxin 6 trong 1 hoặc 5 trong 1", "question": "Xin chào bác sĩ!Bé trai nhà tôi được 2 tháng tuổi, sinh tại Bệnh viện Từ Dũ sáng 21/12/2016, chưa khám sức khoẻ lần đầu. Xin bác sĩ cho tôi hỏi hiện tại tôi có thể đăng ký tiêm vacxin 6 trong 1 hoặc 5 trong 1 (dịch vụ) được không? Do một số trục trặc về sổ hộ khẩu, tôi vẫn chưa làm giấy khai sinh cho bé. Xin được bác sĩ tư vấn.Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể gọi tổng đài 19007234 để đăng ký dịch vụ hẹn giờ và tiêm ngừa dịch vụ.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vacxin-6-trong-1-hoac-5-trong-1/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lượng sữa cho bé bú.", "question": "Xin chào Bác Sĩ,Bé nhà em được hơn gần 3 tuần tuổi, bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Mấy hôm gần đây bé thường hay bị ọc sữa sau mỗi lần bú mặc dù sau khi bú em đã cho bé ợ hơi và bế khoảng 15 phút mới cho nằm. Mỗi lần bé bú khoảng 60-80ml, không biết lượng sữa như vậy có phù hợp với độ tuổi của bé không ạ? Xin Bác Sĩ tư vấn giúp em lượng sữa phù hợp cho bé bú theo độ tuổi!Xin cảm ơn rất nhiều!", "answer": "Chảo em,Em cho bé bú mẹ hoàn toàn là rất tốt, nên tiếp tục duy trì. Nên cho bé bú mẹ thường xuyên sẽ kích thích tuyến sữa của mẹ, giúp cho sữa mẹ tăng nhiều để đáp ứng nhu cầu cho bé. Khi bú, em nên cho bé bú hết sữa một bên vú, rồi mới chuyển qua bên vú kia. Đầu tiên, khi bé bú chỉ toàn là nước, sau đó là sữa. Đây là phần dinh dưỡng cần thiết để nuôi bé.,Theo lý thuyết, dạ dày của trẻ được tính như sau: cứ mỗi kg cân nặng, thì thể tích dạ dày của trẻ là 30ml.,VD bé sinh 3kg, dạ dày của trẻ khoảng 90ml, thì bé bú khoảng 60-70ml. Nếu bé bú bằng thể tích dạ dày của minh sẽ dễ bị ọc do bị kích thích dạ dày, bú quá no trẻ sẽ khó ngủ,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/luong-sua-cho-be-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vaccine viêm gan b cho trẻ", "question": "Em bị viêm gan B đang điều trị ở BV Nhiệt Đới, cần phải tiêm vaccine VGB và huyết thanh cho bé sau sinh. Dự sinh 8/7. Tổ chức VGB thế giới khuyến cáo tiêm 2 liều này trong 12h sau sinh. Vậy em yêu cầu BV Từ Dũ tiêm cho bé trong vòng 12h sau sinh được không? Ở Từ Dũ thường tiêm cho trẻ sau sinh bao lâu? Có cần phải đặt thuốc trước không? Những trường hợp nào không tiêm cho bé được? Em nghe nói bé sinh nhẹ cân thiếu tháng thì không được tiêm. Xin cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,Tiêm ngừa viêm gan chúng tôi đã làm từ lâu rồi và có hướng dẫn cụ thể sau khi bạn sinh. Không có chống chỉ định cho trẻ nhẹ cân khi tiêm ngừa thuốc này,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vaccine-viem-gan-b-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn dặm cho bé 06 tháng", "question": "Xin chào bác sĩ!Con trai em sinh 3.2kg, hiện tại bé 6m7d, nặng 7.5kg. Em đang cho bé ăn dặm bằng bột gạo tự xay, bác cho em hỏi có nên trộn thêm bột hạt sen và bột đậu xanh cho bé không ạ, nếu được thì trộn theo tỷ lệ như thế nào thì hợp lý ạ em xin cảm ơn", "answer": "Chào em,Em Nhung thân mến.,Hiện tại, cân nặng của con em so với tuổi là đạt chuẩn. Trong chén bột ăn dặm gồm bột gạo (thuộc nhóm bột đường), khi thêm thịt (đạm động vật), bột hạt sen, bột đậu xanh (thuộc nhóm đạm thực vật) và rau xanh.Khi thêm họ đậu vào nghĩa là em đã thêm đạm thực vật vào khẩu phần ăn của bé. Đối với trẻ dưới 02 tuổi, tỷ lệ các nhóm thực phẩm đạm, đường, béo trong khẩu phần ăn phải cân đối, theo khuyến nghị là 15% đạm: 30% béo: 55-60% đường có nghĩa là lượng bột đậu thêm vào phải ít hơn bột gạo 3 phần.,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/an-dam-cho-be-06-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tập bé ngủ ngoan không quấy khóc", "question": "Dạ cho em hỏiCon em nay được 2 tháng 13 ngày. Bé thường hay quấy khóc trước khi ngủ. Ban đêm ngủ không sâu giấc. Có cách nào giúp bé ngủ ngoan không ạ? Ngoài ra em muốn tập cho bé ngủ giường vào ban ngày, vì ra tháng nội bé hay đưa võng nên giờ ban ngày bé đã quen phải đưa võng mới chịu ngủ, khi em để bé trên giường mặc dù đã buồn ngủ nhưng bé vẫn quấy khóc. Khoảng 7h tối để bé ngủ say em bế lên giường cho bé ngủ và sáng thức dậy em lại phải để lên võng đưa. Xin nhờ giúp đỡ! Em cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Mời bạn vào trang web của bệnh viện xem bài Tập bé sơ sinh ngủ ngoan để tham khảo thông tin cần thiết. Để cai nghiện võng, bạn cần phải kiên trì tập cho bé cách tự ngủ.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh, ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tap-be-ngu-ngoan-khong-quay-khoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 4 tháng 3 ngày không đi ị", "question": "Chào BS ạ!Bé nhà em được 4 tháng 1 tuần. Cháu bú sữa mẹ hoàn toàn. 3 ngày nay cháu không đi ị (trước đó cháu vẫn ị ngày 3 lần, phân xì xoẹt ạ), cháu đánh rắm nhiều rất to và thối, bụng vẫn mềm. Tuy nhiên mấy 2 hôm nay cháu lười ăn, chỉ ăn lúc ngủ, lúc thức mà bé đói mẹ cho ăn thì chỉ mút 1-2 cái rồi ưỡn người nhả ti mẹ ra. Cho bé bú bình thì bé chỉ nhai nhai đầu ti bình, còn bón thìa thì bé cũng chỉ ăn vài thìa thôi ạ. Bé hay quấy hơn. Em vẫn ăn uống như trước, không ăn gì lạ, ngày vẫn uống ít nhất 3l nước, ăn nhiều rau. Em vẫn matxa bụng cho bé theo chiều kim đồng hồ từ lúc sinh đến giờ. Bên cạnh nhà em có bé cũng bị vậy, để lâu bé bỏ bú mẹ, không bú bình nên phải bón sữa bằng thìa. Em sợ cháu cũng giống vậy. BS tư vấn giúp em với ạ!Em xin chân thành cảm ơn ạ!", "answer": "Em Mai Đăng thân mến,,Em chó bé bú mẹ hoàn toàn là quá tốt. Bé không đi ị là do bé bú ít thì lượng phân giảm. Em nên cho bé đi khám xem bé có bị viêm họng hay lỡ miệng hay không. Vì khi bị bệnh, bé sẽ giảm tiếp nhận thức ăn, ruột không khoẻ thì tinh thần cũng không khoẻ, bé hay quấy khóc.  ,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-4-thang-3-ngay-khong-di-i/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nang đám rối mạch mạc", "question": "Em có thai bé thứ 2 được 20 tuần rồi. Cách đây 2 tuần em có đi khám thai và siêu âm! Bác sĩ nói con em bị nang đám rối mạch mạc ở hai ben não! Và nói em hai tuần sau quay lại tái khám, nếu vẫn còn thì phải xuống bệnh viện Từ Dũ để tư vấn tiền sản! Hôm qua là được tròn hai tuần hẹn tái khám, em siêu âm 4 chiều cho con luon ạ! Bs nói đám nang đó vẫn còn, tuy nhiên tất cả các bộ phận khác bên trong lẫn ben ngoài của bé nhà em đều không phát hiện bất thường! Nhưng em vẫn phải đi tư vấn tiền sản! Em lo quá! Bác sĩ có thể tư vấn giúp em được không ak!", "answer": "Chào bạn,Bạn nên khám và theo dõi tại khu khám tiền sản để được tư vấn tốt hơn,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nang-dam-roi-mach-mac/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh 2 tháng tuổi có uống được siro doremi không?", "question": "Thưa bác sĩ! Con em được 1 tháng 10 ngày, cháu khi ngủ không sâu giấc, hay vung tay chân, giấc ngủ không dài, hay giật mình cáu gắt, quấy khóc. Em được mọi người tư vấn cho cháu uống siro doremi để ngủ ngon. Vậy con em có uống được không? Và có ảnh hưởng gì tới sự phát triển của trẻ không? Mong bác sĩ tư vấn giúp ạ. Em xin cảm ơn", "answer": "Em Phương thân mến,,Trong những tháng đầu đời hệ thần kinh giao cảm của trẻ chưa cân bằng, môi trường bên ngoài thay đổi đột ngột, không tốt và ổn định như trong bụng mẹ. Do vậy, khi có sự tác động của môi trường ngoài như ánh sáng, tiếng ồn, nhiệt độ sẽ ảnh hưởng đến giấc ngủ của bé. Để cho bé có giấc ngủ sâu hơn, hạn chế bị giật mình, khi ngủ em nên đặt bé nằm nghiêng, chặn gối ôm nhỏ hai bên và đắp mền nhỏ cho bé. Nếu nằm ngửa, thì em nên đặt một gối nằm nhỏ của bé hoặc mền đắp nhưng xếp hơi dày lên một chút đặt trước ngực cho bé, sẽ giúp bé đỡ giật mình hơn. Sau 02-03 tháng, khi bé đã quen dần với môi trường ngoài thì sẽ không còn giật mình nữa. Không nên cho bé nằm võng ru ngủ vì sẽ ảnh hưởng đến hệ thần kinh và cột sống của bé sau này, ngoài ra sẽ tạo cho bé thói quen xấu lúc nào ngủ cũng phải có võng.,Ngoài ra, thường xuyên giật mình ở trẻ cũng thể là do thiếu một số vitamin cần thiết vì trong sữa mẹ có thể không cung cấp đầy đủ lượng vitamin cần thiến như vitamin D, A, E…Do đó, nên đưa bé đến khám bác sĩ nhi khoa để được chỉ định những loại sirô đúng với thể trang của bé. Không nên tự ý mua bất kỳ loại thuốc hay sirô nào cho bé khi chưa có chỉ định của bác sĩ.,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-2-thang-tuoi-co-uong-duoc-siro-doremi-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không tăng cân", "question": "Chào bác sĩ.Con trai em sinh 3,2kg, bú sữa mẹ hoàn toàn chỉ được 50 ngày sau đó sữa dần dần ít nên em đã tập cho bé bú bình nhưng bé không hợp tác. Em đã uống rất nhiều các loại thuốc lợi sữa mà không tác dụng. Hiện bé gần 4,5 tháng và nặng hơn 7kg, mới biết lật. Bé không phải quá còi cọc nhưng tháng vừa rồi bé hoàn toàn không tăng cân. Cân nặng của bé: 2 tháng 6,2kg, 3 tháng hơn 7kg ( dù lúc đó sữa đã ít nhưng bé vẫn lên kí) bé không chịu bú bình mà cứ khóc đòi ti mẹ dù sữa gần như đã hết nhưng bé vẫn kiên trì mút tới khi ngủ thiếp đi. Đút muỗng thì nhiều nhất ngày được 90ml sữa ngoài nên bé đi tiểu rất ít, có khi 24h bé tiểu khoảng 4 lần, nếu không đút thêm sữa ngoài thì nguyên cả ban ngày tiểu 2,3 lần. Da mặt không căng bóng mà nhăn lại. Cứ ngày qua bữa như vậy nên 4 tháng em đã tập cho bé ăn bột nhưng do thiếu nước nên bé cứ bị táo bón, 4 ngày mới đi rặn mãi, phân không quá cứng nhưng thành từng cục rồi sau lại lỏng. Tình trạng này có phải bé bị rối loạn tiêu hóa không, em pha bột rất loãng, mỗi lần 1 muỗng bột, ngày cho ăn bữa sáng và tối. Đút sữa bé không nuốt nhưng bột thì bé có vẻ thích. Ngày bé ngủ rất ít, có khi không ngủ giấc nào, đêm bé đói nên cứ đòi ti mẹ 4- 5 lần khiến cả mẹ và con đều mất ngủ. Em phải làm sao để bé hợp tác với sữa ngoài, nếu bé thật sự không chịu thì có thể cho bé ăn bột thay thế sữa được không ạ? Trước em có xuống BV Từ Dũ XN gen và Kết quả em bị thalassemia thể nhẹ, đây có phải là nguyên nhân khiến em mất sữa không thưa BS vì bé đầu em cũng bị mất sữa như vậy nhưng may là bé chịu bú bình. Mong BS tư vấn giúp.Em xin cảm ơn ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên uống thêm sữa bột dành cho bà mẹ cho con bú và phụ nữ mang thai, mỗi ngày 3-4 ly, ăn thêm cơm, nếp, uống nhiều nước để có sữa cho bé bú. Bạn có thể cho con ăn bột và rau củ, đút thêm sữa công thức. Bạn nên chọn những loại sữa công thức ít mùi vani (như NAN, Meiji…) vì bé quen bú sữa mẹ sẽ không thích mùi này.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-tang-can-31079/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng của bé", "question": "BS cho em hỏi em siêu âm thai 33w2d thì cân nặng ước tính là 2070g 38% (+- 10%) chỉ số 38% này là gì ạ? Bé trai vậy có nhỏ không ạ em cám ơn", "answer": "Chào bạn,Cân nặng này là khá rồi bạn ạ.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-cua-be-31083/"}
